
ΕΙΡΗΝΗ 
αἰτίας ἂν προστιθέντες, ὡς φρονεῖ τὰ Βρασίδου. 640 
εἶτ’ ἂν ὑμεῖς τοῦτον ὥσπερ κυνίδι’ ἐσπαράττετε· 
ἡ πόλις γὰρ ὠχριῶσα κἀν φόβῳ καθημένη, 
ἅττα διαβάλοι τις αὐτῇ, ταῦτ’ ἂν ἥδιστ’ ἤσθιεν. 
οἳ δὲ τὰς πληγὰς ὁρῶντες ἃς ἐτύπτονθ’ οἱ ξένοι 
χρυσίῳ τῶν ταῦτα ποιούντων ἐβύνουν τὸ στόμα, 645 
ὥστ’ ἐκείνους μὲν ποιῆσαι πλουσίους, ἡ δ’ Ἑλλὰς ἂν 
ἐξερημωθεῖσ’ ἂν ὑμᾶς ἔλαθε. ταῦτα δ’ ἦν ὁ δρῶν 
βυρσοπώλης. Tρ. παῦε παῦ’ ὦ δέσποθ’ Ἑρμῇ, 
μὴ λέγε, 
ἀλλ’ ἔα τὸν ἄνδρ’ ἐκεῖνον οὗπερ ἔστ’ εἶναι κάτω· 
οὐ γὰρ ἡμέτερος ἔτ’ ἔστ’ ἐκεῖνος ἁνὴρ ἀλλὰ σός. 650 
ἅττ’ ἂν οὖν λέγῃς ἐκεῖνον, 
κεἰ πανοῦργος ἦν, ὅτ’ ἔζη, 
καὶ λάλος καὶ συκοφάντης 
καὶ κύκηθρον καὶ τάρακτρον, 
ταῦθ’ ἁπαξάπαντα νυνὶ 655 
τοὺς σεαυτοῦ λοιδορεῖς. 
ἀλλ’ ὅ τι σιωπᾷς ὦ πότνια κάτειπέ μοι. 
Ερ. ἀλλ’ οὐκ ἂν εἴποι πρός γε τοὺς θεωμένους· 
ὀργὴν γὰρ αὐτοῖς ὧν ἔπαθε πολλὴν ἔχει. 
Τρ. ἡ δ’ ἀλλὰ πρὸς σὲ μικρὸν εἰπάτω μόνον. 660 
Ερ. εἴφ’ ὅ τι νοεῖς αὐτοῖσι πρὸς ἔμ’ ὦ φιλτάτη. 
ἴθ’ ὦ γυναικῶν μισοπορπακιστάτη. 
εἶεν, ἀκούω. ταῦτ’ ἐπικαλεῖς; μανθάνω. 
ἀκούσαθ’ ὑμεῖς ὧν ἕνεκα μομφὴν ἔχει. 
ἐλθοῦσά φησιν αὐτομάτη μετὰ τἀν Πύλῳ 665 
σπονδῶν φέρουσα τῇ πόλει κίστην πλέαν 
ἀποχειροτονηθῆναι τρὶς ἐν τἠκκλησίᾳ. 
Τρ. ἡμάρτομεν ταῦτ’· ἀλλὰ συγγνώμην ἔχε· 
ὁ νοῦς γὰρ ἡμῶν ἦν τότ’ ἐν τοῖς σκύτεσιν. 
Ερ. ἴθι νυν ἄκουσον οἷον ἄρτι μ’ ἤρετο, 670 
640 Bρασίδα Suid. 643 ἄττα Fl. Christianus : ἅττ’ ἂν codd. 
